fg未夠一年辭職

fg 入左大公司 做左5個月左右 但返得好唔開心 應唔應該死捱一年？定騎牛搵馬 夠半年就走？ 好驚唔夠一年轉工cv會花

死捱一年
捱多一個月夠半年 騎牛搵馬走

你都識講返得好唔開心 仲問

搵工啦
大把人第一份工做唔到半年

唔開心既工一日都多喇

咩大公司先 ?

但人工算ok 計埋花紅平均有2雞 唉 係咪唔建議裸辭

你係為左自己人生而活, 唔係為其他人而活,
返得唔開心梗係走, 為咩要作賤自己?

驚cv花之後冇人請 又驚搵唔返呢個人工

建議你fg完 搵d外判既工作努力做住先
因為e d工作通常都係辛苦 但易入職
走左都唔心痛 順便可以適應下工作環境

咁一係你講下點解做得唔開心 睇下有冇方法解決啦

主要係人事 日日俾d老屎忽小 事非又多 其次 工作量都好大 每日平均ot 2個鐘

人事就冇計架啦 硬食左佢算啦 內心屌鳩佢算,睇下搵唔搵到同級既同事講啦

工作量個到就真係西

我都係
但我唔係fg
捱咗年幾
想走又唔敢

搵到工咪走囉.
你都係驚CV 花啫.
咁你搵到工又怕咩CV 花?

其實人事先係最困身

有個hd仔做左幾年同我同級同人工 日日扮哂大佬係到點人 真係每一刻內心都屌緊佢

係 班老屎忽心情唔好就小人 唔需要原因

我諗住拎完花紅走，垃圾公司日日ot超過2鐘
利申：fg 捱左8個月

咁你到差唔多1年啦

咁人地真係有經驗過你 扮得起
你試下將自己平時做野個過程同結果同佢比較下啦

咩工先 行頭窄難搞啲

第一份做左7個月
加25%走左

Fg真係十份九份都係屎
利申 fg日日ot 終於第十一個月

做唔掂，日日工作量要兩日先做得完，但腦細強迫你一日時間做完，到之後有少少時間空出黎休息下會問你點解今日無野做 做文職重慘過前線

捱多一個月short notice 走人啦，如果伏

我得5個月貨仔 走唔係唔走又唔係

我間野係人工低同ot
但同事好好同埋有時會幾free同hea
返工玩住電話黎做都得
唔係咁樣一早唔撈

係文職同時又係前線

你好好彩 我同其他同級同事日日打仗錦，腦細日日食花生傾電話

加油

之前又係咁諗，係咁拖，最係都係未夠一年走
好後悔自己咁遲走，浪費時間
同期好多同學都係未夠一年轉哂工仲加哂人工

同期未夠一年 咁夠唔夠半年

同樣FG，第一份工返左四個月走，依家新工返左三個月，最頂唔住係OT文化，搞到我日日做哂野都要扮有野做OT半個鐘扮下野。

對於一個fg黎講 做左5個月定6個月其實係冇分別
有d上司/HR眼中就算一年都唔會當係一回事
最緊要係你見工果陣你點解釋

搵新工個時有冇寫4個月個份入cv?

好想好想走

走啦，下份更好

fg 上年6月開始番工
第一份工3個月quit左
跟住番左3個月pt
一月頭開始再搵工
雖然讀乞食科知難搵工
但完全無後悔過裸辭
如果你無咩包袱咪辭囉
無正打份牛工無可能發達
及時行樂比較重要

搵到工未而家？好奇一問咩u

祼辭就唔建議啦
嚟緊都轉工季節咪騎牛搵馬囉

真
Fg 一係就早d決定走
即係一個月好走
一係一口氣捱夠起碼半年
之前有fd fg份工上司on99要成日受佢氣
佢捱半年轉左工人工仲加左

18FG 因為第1間公司個senior閪，7月返工，12月走咗
而家間公司減人工過去，做得好開心，冇後悔

搵下工先

Hd grad返左半年 計埋花紅有20k
做緊連登個個屌既工程
對呢行完全冇興趣 d野又難
但係又唔知辭職可以做咩

有幾大？麥當勞？
做多兩年啦成撚日唔夠人執枱

on9當有趣

咩工程啊CHING
GPA幾多?
HD 半年EXP 20K都幾高

fg
公司準備炒人，日日番工就諗幾時炒我
陣間唔炒我 就變相要接曬被人炒果啲人既野黎做再等到下一次到炒我
搞到我頭都痕，都唔知番黎做乜柒等被人炒
但份工算輕鬆又叫學到下野

炒人既公司真係唔好做啦.. 襯而家做得幾個月quit 咗吧啦

Fg 成日以為做夠一年就好好
到你搵工就會發現
係hr眼中幾個月同一年係冇分別
你唔係做夠3 5 7年
Hr都會話9你jumpy

同埋fg先最有本錢轉工
唔岩咪轉 無謂浪費時間

同你完全一樣
不過好彩我team冇ot文化
多野做嗰排先要ot
而家個心好想走 一嚟學唔到嘢 二嚟身邊個個同事都就走
但又唔知搵返呢行嘅工好定點

利申 仲係未知自己想點嘅fg

我都係
岩岩出黎做左半年野
同team 同事日日係度話覺得上一手同事好啲
日日ot 1-1.5 鐘
屋企人就唔想我走，覺得穩定
但屌
我人工真係好低啊

如果反工無同級點撚算好 無人比我呻下

加25%都走？點解？

哇吊 當住你面講啊？

我身邊都勁多同事走
我公司得admin位係正常
其他位就要成日湊腦細又多麻煩野
見到有其他同事都做到生無可戀咁
大家一齊等夠時間走人
返工無乜特別咪做住先，刷夠d經驗轉過份再學下人地公司嘅野

返夠半年轉啦
記得搵到先走

真係
唔止fg 我覺得27 28歲前都可以唔洗話做死一份工
因為30歲後你想揀都無得揀

畢業左兩年
已經轉左三份
夾埋都冇一年
但間間都係大野

啲人已經覺我jumpy
但我唔介意比人話
因為冇興趣就係冇
死頂只會唔開心
假如快樂可以換錢
穩份人工高啲

15(tier 1公司,比hr壓價壓到仆街)->20(tier 2,轉左field入左sale, 但個名明明唔洗sale)->23(tier 2,non sale)

港資中資NMC都試哂
講金唔好講心

我意思係另一間出多25%
所以走左 本身underpaid

有同級都未必理你
如果你唔係幫佢手既話
唔好諗住後生多一定好
閪人係冇分年齡㗎

歲數真係有關係咩 好奇想知

除左保安已經冇人會想請個垃圾中坑

呻寧願搵fd呻搵同學呻都唔搵同事呻
點知佢係咪大喇叭
除非大家好熟，槍頭一致對外

家庭應該係最大壓力
廿五歲打後都開始想成家立室，
有老婆仔女或者有供樓負擔就唔係話想劈炮就劈炮

如果你28歲份cv啲長工冇份過3年
基本上你30歲拎定保安牌等退休都得

例子: 我
連去in retail/飲食/bell呢啲垃圾工都唔請
hr/部門manager會直接話你唔啱之後叫你返去等電話

唉好想投胎再黎過

仆街了 毒撚真係完全無呢種諗法

25歲，搵得15K個月，日日OT，人事又唔係太好，日日做機械人咁，係咪應該直接遞信

咁大鑊 有degree
成27/8歲先fg 個啲咪死緊
真係大把n剪仔咁大年紀fg, 再大啲嘅都有

工程可能男人多所以睇能力多過年紀
非專科就食得屎

有，照講返唔岩不如早D轉工，無咩所謂。

真啊，見佢地OT個時都係不斷食野同吹水。

如果唔計開ot
你會揀一份hea 到仆街嘅工但少啲人工
定係一份做到仆街但高人工啲嘅工

多野做啲同事先冇咁多是非

睇前景同人事。

最撚憎比黎比去
屌上司係咁話你唔夠另一個同事黎
心諗人地做撚左半年我淨係返撚左10幾日
點撚樣一黎就識晒d 19 policy呀

就算人工低d 做到仆街都好過人事複雜到仆街

趁做完野,休息期間 上網搵人吹下水

頂..咩科既degree先得架

關歲數咩事
朋友就30最長既工都係一年多啲

咩學歷

番半年假MT頂唔順祼辭左
公司流失率極高

而加唔知點好

You are not alone

返咗就嚟三個月，唔洗OT但冇野學，諗緊試用期遞信即走定搵到份新工先走

返工會開心架咩 大個仔喇，返返吓就慣

依家咪係囉 休息就上下連登咁
但其他同事就係到吹緊水

同其他同事既gen gap真係大到講唔到野啊

要我一份工做3年，真係死比你睇
我25， 最長份工做咗年半

返左5個月走撚左
宜家搵緊工
其實返左一個月已經知唔岩做
唔知點解可以頂到年尾

唔開心咪走囉~
第一份工姐，唔係諗住做一世ah?

18fg, 都係做得唔開心，做咗七個月多啲就辭咗，而家開始搵工同面試。

短期做得唔開心可能係心態未調節好，但做得耐都仲係唔開心嘅話就應該辭職，谷到有心理病就大濟。

18FG+1
做左七個月
感覺唔知係唔係呢行唔係咁岩自己走
成日錯basic野
諗緊好唔好挨到黎緊七月夠一年就走

騎牛搵馬囉
我都想轉field
但我忍唔到一年

我而家呢行行頭好窄
轉公司選擇都唔多
如果轉field又未諗到自己真正想做咩/有咩行業岩自己
唯一安慰自己就係fg仲後生仲有時間

早轉早體驗新field

巴打做邊行？我都成日錯basic 嘢，通常我會記落本notes 或者memo 紙提醒自己。

FG 6月開始返工
人事問題非常討厭間公司
但唔洗OT
諗住搵到新工就走